%%=============================================================================
%% Voorwoord
%%=============================================================================

\chapter*{\IfLanguageName{dutch}{Woord vooraf}{Preface}}
\label{ch:voorwoord}

%% TODO:
%% Het voorwoord is het enige deel van de bachelorproef waar je vanuit je
%% eigen standpunt (``ik-vorm'') mag schrijven. Je kan hier bv. motiveren
%% waarom jij het onderwerp wil bespreken.
%% Vergeet ook niet te bedanken wie je geholpen/gesteund/... heeft

De scriptie werd geschreven ter voltooiing van mijn bachelor Toegepaste Informatica met als specialisatie mobiele applicaties. Het gekozen onderwerp is niet in lijn van alles wat ik aangeleerd kreeg in de voorbije jaren, maar het is een onderwerp dat mij intrigeert. De manier waarop je als frontend developer te werk moet gaan en alle factoren waarmee rekening moeten gehouden worden vindt ik oprecht interessant. Als frontend developer sta je toch net dat stapje dichter bij de eindgebruiker en heb je visuele confirmatie van alles dat wordt geïmplementeerd. Ik kan zeggen dat ik eerder thuis ben in het frontend aspect dan backend, wat dit een geschikt onderwerp maakte voor mij. \\
Verder zou ik graag iedereen bedanken die mij geholpen heeft bij het maken van deze scriptie. Mijn co-promotor Arvid De Meyer, maar ook alle collega's van het bedrijf waar ik mijn stage liep wil ik bedanken voor het toelichten van hun opinies en verfrissende kijk. Uiteraard wil ik ook mijn promotor Veerle Vuyge bedanken voor al het geduld en vertrouwen dat ze in mij vertoonde. Ten slotte bedank ik graag mijn familie, vrienden en vriendin voor de talloze momenten van steun en toeverlaat.